涉與梁天琦打鬥 《大公報》記者被捕

涉與梁天琦打鬥
《大公報》記者被捕

11,560
■今年8月，梁天琦與《大公報》記者（右圖）於太古站發生爭執。資料圖片
適中字型
較大字型
■今年8月，梁天琦與《大公報》記者（右圖）於太古站發生爭執。資料圖片

【本報訊】與本土民主前線梁天琦發生爭執的《大公報》42歲姓盧男記者，昨日於柴灣區被警方以涉嫌在公眾地方打鬥拘捕。警方昨表示，該名男子現正被扣查，案件交由東區警區重案組第一隊跟進。但有消息指，該記者已經保釋。
傳獲准保釋
據了解，警方處理一般公眾地方打鬥案件時，如有足夠證據，便會直接落案起訴。惟今次事件牽涉敏感人士，警方特別小心處理，故會再次尋求律政司的意見後，方作出其他跟進行動。警方在本月16日拘捕梁天琦時，曾表示不排除會再有人被拘捕。但消息指，被捕的涉案記者已經保釋。
今年8月，梁天琦與該記者在港鐵太古站發生爭執，雙方以粗口對罵，繼而動武，有港鐵職員嘗試分隔二人，梁天琦的上衣疑被人撕破，該名記者報警指被人襲擊。事隔4個月，梁天琦被警方以涉嫌公眾地方打鬥拘捕，並被帶到警署錄取口供，看片段及認人，警方要求梁天琦保釋候查，但他拒絕，獲警方釋放及沒被正式落案起訴。梁天琦曾表示，與他爭執的記者是狗仔隊，有跟蹤他、以及其家人及親戚，又說當晚是該名記者主動出手，形容對方行動是國家機器一部份。
■記者李詠希

上一則
李國章稱月底有校委改革報告

下一則
教局游說學校簽不操練約章

■今年8月，梁天琦與《大公報》記者（右圖）於太古站發生爭執。資料圖片

依家正苦進行緊瘋狂抹黑本土派
告唔告得入唔緊要，最緊要上晒新聞

無錯

一鍵留名